optimization / optimize 中文翻譯係「最佳化」，唔係「優化、改善、改進」

先睇下東亞各國嘅翻譯
好有趣地，東亞各國都係用返以前引入嘅漢字詞嚟翻譯，而唔係以「英文外來詞」音譯處理

香港、台灣：最佳化
日本、韓國：最適化（최적화 Choe Jeog Hwa）
越南文：最優(?)化 （Tối ưu hóa）
中國：優化

再睇返optimization / optimize英文本身嘅意思：
(the act/process of) making something as good or effective as possible

即係optimization / optimize係有達到最好嘅意思
所以你會見到東亞各國受漢字影響嘅翻譯都會加上「最」
文盲國翻譯最大問題就係冇咗個「最」字，得返「優化」，即係只有improve嘅意思
「改善、改進」一樣冇「最好」嘅意思，一樣唔應該用作翻譯 optimization / optimize

可能你會問，「改善、改進」唔用得，咁唔通我要寫「最佳化部升降機」？「最佳化商場」？
要留意返，optimization / optimize係作喺專業領域，而且係形容抽象嘅嘢，例如電腦嘅軟硬件、生產線

將optimization / optimize用喺升降機、店鋪係濫用歐化中文
用歐化中文係冇問題，「綠化」相信冇一個中文原生詞語可以取代到，但變成濫用先係問題
濫用歐化字詞就係共產中文最大嘅特色，內容抽象、空泛、懶專業、假大空
升降機就用返維護、修理；商場就用返裝修、改建
不論優化，定係最佳化，都唔應該經常用喺日常生活

一個有俾到錢請非中國團隊嘅專業香港/台灣翻譯，都係會用「最佳化」喺電腦軟硬件度，只有慳budget直接機械翻譯簡轉繁先會出現優化呢種情況

同「顯卡」一樣，我就唔怪啲唔玩開電腦硬件嘅人講「優化」，佢地都係耳濡目染
要怪就怪果啲內容農場式運作嘅垃圾繁體網站，直接簡轉繁copy n paste中國評測網站嘅文章
台灣啲討論區好多都用緊內存、顯存、CPU主頻 例如巴哈、mobile01，台灣人已經冇得救
香港人就通常都直接用英文RAM VRAM 邊個同你係度內存、顯存
但係同「顯卡」唔同嘅地方在於，「優化」已經全面入侵日常生活，而且被大量濫用

叫開奧特邁

「內存」又係另一個中國弱智翻譯，近年智能電話同SSD興起令好多中國人混淆咗RAM同storage

「內存」本來係解RAM，近年好多中國人將「內存」理解成「內部儲存空間」即storage，於是又要加以修飾成「運存」嚟強調返係運行時用嘅EEPROM，非儲存用嘅EEPROMon9翻譯

Google search：

Apple最佳化，一律香港官方網站

Apple優化，中國官方page，中國人寫嘅「優化」程式
繁體官方有一個page喺非標題，內文處出現一次優化

intel 最佳化，一律繁體官網

intel優化
先出現用優化嘅殘體官網
再出現最佳化嘅繁體官網
唯一出現優化嘅繁體官網page係intel gpu driverintel gpu廢到連官網說明都hea做

Apple同intel都係翻譯品質控制得較好嘅公司
你可以試下對比「144dns送中、galaxy store寫「游」戲、搵支那人寫軟件嘅Samsung」，結果即刻多勁多優化，

點用做動詞？隻game「最佳化」得好好

動詞/名詞都無問題
正如「呢個屋苑綠化得好」&「呢個屋苑嘅綠化做得好」

你覺得做動詞唔順耳都可以：隻game嘅「最佳化」做得好

另一個文盲case

[門陣特攻？] 事實證明 學殘體字會令人成為文盲

最佳未必as possible 架喎
最適會唔合理d?

台灣係咁叫

係奧凸my斯

本身最x化已經有highest if possible 嘅意思
以前的確有見過最適化，聽聞宜家多數用最佳化係因為比較直觀
適可以配到好多詞，例如適合 適應 適當 適宜，放入最適化都講得通但詞義有少許分歧
佳相對下幾乎沒有歧義

game option開ultra/high，日文係寫非常快適
所以最適喺日文係有最好/最高嘅意思

中文用「適」我諗大多數人都只會聯想到「適合」，所以認同你「佳」係比較好

韓文個최적화，我以為 적 jeog=佳，點知查下字根先知都係跟日文用「適」，佳係更接近廣東話 가 ga

遊戲台

其實optimization theory有個譯法係優選論，我覺得好聽過最X化。

其實一開波支那未強大起來個陣
到到啲程式都係用最佳化呢個字

可能有人會話"優化"呢個字唔係程式先會用
其實只係支那一個字多用,好似質量咁樣,咩情況下都用質量呢個字
以前有啲連登仔會叫人用改善改造取代優化呢個字個陣
有啲人會話:電腦程式優化得好唔好,用改造改善好怪
因為呢個情況係仲有第2隻字去代替

因為最近2077日日都見優化，睇到眼都凸埋有啲仲要屌返你轉頭，同顯卡撚一樣惡

「改善、改進」一樣冇「最好」嘅意思，一樣唔應該用作翻譯 optimization / optimize

「完善」唔得？

其實討論日文用咩對中文應該用咩冇乜幫助
漢字同中文根本唔同
仲有我覺得詞義上“適合”係最貼近原意，只係因為有歧義而棄而不用
所以其他國家會譯得比較似最適化我唔意外
ps google translate 快適係自在,舒服咁解 ，即係係game option 度日本表達緊唔係高或低，而係直接話個體驗係最正最舒服

我10年前已經講左 廣東話只會變普通話但廣東話音

最主要都係繁中嘅編輯太鍾意直接copy n paste簡轉繁

其次係有垃圾公司連翻譯都cost down
例如第一代razer blade香港官網全部蝗語，內存 于是 硬盤 屏幕齊晒，仲要字體都唔統一，真係blacklist一世

依個情況正正反映左上一代對文字嘅態度
如果一個字有a,b(甚至更多)2個意思, 香港譯法係傾向搵第二個字代替,而中國係傾向兩個意思都用同一個譯法

至於你講優化得好唔好用改善會好怪係因為依條問題本身係歐化結構，你用優化果陣係問緊改善嘅程度，所以轉改善文法上會唔通
其中一個可能嘅問法係 個程式改善成點? 改善本身已經可以取代埋好唔好個意思

你係咪想講Optimality Theory？

optimize 本身個意思唔係改善
正如你game setting 㩒個制改設定冇改善，完善到任何野
優化本身可以解 optimize 同improvement
改善係refer 緊 improvement個意思
另外如果用改善改良甚至完善都唔會有“最”嘅意思
因為你係唔可能改到最好

乜唔係兩句都係名詞咩呢度

數學、社會科學好早已經有optimization / optimize嘅中文翻譯，佢就係一個專業名詞嘅存在，所以西方傳入嘅專業概念/理論一般都係用返歐化中文比較好

Sorry，你完全漠視咗optimise呢個字可以有程度之分，例如less optimised and better optimised，你點用最佳化翻譯呢兩個情況？

推

因為現代中文引入歐美嘅概念/事物都大量使用「日製漢詞」
最佳化、최적화好有可能都係最初日文嘅「最適化」而嚟，正如你用健康、經濟、社會咁

唔通未濫用optimize呢個字之前唔會改進、改善咩

唯一解決方法只有接受「粵語入文」，並將的士、巴士、放題等外來詞都納入規範語文，最終產生屬於香港嘅「語文」

我唔會話放棄漢字，因為廣東話嘅語法用拼音文字會閱讀困難，「粵語入文+更多外來詞」已經足以產生文化差異

韓國係支那鄰近小國當中，最成功逃離"被中國人"命運的國家

可惜好多連登仔都未接受到正式書寫「粵語入文」，仲係度分書面語&口語
十幾年前有台灣遊戲代理係好有Heart整全廣東話嘅遊戲官網，依家反而消失晒

留意返係，唔應該「用作翻譯」optimization / optimize

改進、改善當然可以用啦，但唔係用嚟譯optimization / optimize

其實點解一定要翻譯，optimize咪optimize
例如中文孝順都好似冇得好傳神咁英文翻譯
我覺得個個文化都有自己語言獨有嘅用詞，無謂勉強

TLOU2 最佳化得好，2077 最佳化得差
呢隻game對N卡最佳化
呢隻game對A卡最佳化
呢隻game冇最佳化到CPU多核心使用率
對PC / PS5 / XBOX最佳化

取代「優化」完全冇問題，睇唔慣、聽唔順係你睇得(抄)支那嘅文章太多

優佢老母化

依家同你講聲有「最佳化」翻譯啫，冇人迫你一定要用中文
我都prefer casual情況直接用英文嫁

只係依家啲人用「優化」取代晒最佳化、改善、改進、裝修、維護......狗屎垃圾都用「優化」

因為太多人唔知有「最佳化」呢個term，又有更加多人喺日常生活中濫用歐化中文，結果咪就係俾蝗語入侵囉

當你連「改善、改進、裝修、維護....」都俾優化取代晒你嘅生活已經被濫用歐化詞語嘅共產中文重重包圍，到時已經唔係嘈optimization / optimize 點翻譯咁簡單

何況有啲地方都一定要中文翻譯，你想iPhone option入面冇拉拉整個「optimize 儲存空間」？咁game setting都可以全英文嫁啦喎resolution係解析度定分辨率唔重要，全部寫晒英文算啦？

其實最佳化算唔算歐式中文？
翻譯可以意譯，唔一定要寫成最佳化 (我覺得咁譯好唔地道)
英文好多-mize，照樓主講咪要跟足寫最大化maximize,最小化minimize？
篇中文寫出黎咪好核突，我細個見人寫中文唔會咁

你係咪冇睇晒成篇文

最佳化當然係歐化中文，所以咪話唔好濫用喺日常生活
佢本身就係用喺專業嘅領域，例如：數學、社會科學、電子嘢...
日常生活中夾硬用係好核突

一定係歐化
留意返樓主唔係話一定要用歐式中文
但係有d詞彙係本身中文冇
例如歐化語句 唔通你譯做 使用歐式或歐美結構的字詞?
又例如綠化 全球化 中文本身都冇合適用字
使用外來語係文化交流必然會產生的結果，本身唔駛特別忌諱
我記得英文對下雨的因應大小同環境有超多唔同嘅字, 如果將佢翻譯成非洲某些不甚下雨嘅國家的文字可以預期有大量外來語嘅譯法,因為人地本身就冇咁嘅需求去創造出果個字
你細個見人寫中文唔會咁?i dont think so. 你寫個唔會寫士多 巴士 士的 新聞 幽默 工業化 流水式作業? 只不過你已經習慣左

痴線，最佳化得好都講得出，呢啲中文水平咁冇野好講喇

我反而想問
點解一定要譯到100%一模一樣？
90%接近都唔得？
中文有啲詞嘅意思
譯返英文都唔會一模一樣

各有各喜好
「優化」、「最佳化」我基本上唔會用
都係用返改善、完善
事實上同人溝通亦無問題

This game is optimised for Nvidia
This game is well optimised

請問以上兩句點譯？

優乜優物好支那feel

撐你啊巴打

除咗最佳化呢個例子
會唔會有成個glossary參考下?

你話軟硬件電腦嘅翻譯？
悠二list有

見到樓主呢篇文感動要推，gaming界好多清泉都係翻譯做"最佳化"
唔鍾意呢隻字咪用番英文囉，係都要用支那翻譯個班我就實屌+block

唔好煩
一於叫 鵝他吾買時

最佳化